{
  "qa_pairs": [
    {
      "chunk": "[S1]Strategic Holdings, le fonds de BI-Invest s’est déclaré prêt à se renforcer dans le Club Méditerranée dont il a déjà acquis 7,2% du capital, mais sans objectif chiffré spécifique, fragilisant l’offre conjointe présentée il y a près d’un an par Ardian et le chinois Fosun.[S2]Le fonds a indiqué ne pas avoir l’intention d’apporter ses titres à l’offre ni de déposer une offre concurrente avant sa clôture le 23 mai.[S3]Le titre a clôturé hier à 18,8 euros, au-dessus du prix de 17,50 euros proposé par Gaillon Invest.[S4]Patron de BI-Invest, l’homme d’affaires italien Andrea Bonomi se présente comme un investisseur à long terme, engagé pour 5 à 7 ans dans une entreprise dont il espère améliorer la stratégie, et non pas comme un spéculateur.",
      "question": "Quelle est la position de Strategic Holdings concernant l'offre conjointe présentée par Ardian et Fosun pour le Club Méditerranée ?",
      "answer": "Strategic Holdings n'a pas l'intention d'apporter ses titres à l'offre ni de déposer une offre concurrente avant sa clôture le 23 mai."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La société de capital investissement a annoncé avoir finalisé deux investissements majoritaires au travers du fonds Hexagone III: dans Fine Sounds (58%), leader mondial du marché audio haut de gamme pour les particuliers, et dans le groupe Vaglio (72,8%), qui exploite des carrières de calcaire pour le BTP.[S2]Hexagone III, un fonds de 154 millions d’euros levé en 2010 est désormais investi à plus de 70% dans 7 sociétés.",
      "question": "Quelles sont les deux sociétés dans lesquelles LBO France a finalisé des investissements majoritaires ?",
      "answer": "LBO France a finalisé des investissements majoritaires dans Fine Sounds et dans le groupe Vaglio."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Tarkett a racheté la participation minoritaire de 30% qu’il ne détenait pas encore au capital de sa filiale qui commercialise et distribue les produits de la marque en Chine.[S2]Le groupe de revêtements de sols a également acheté un site de sol vinyle près de Pékin qui sera opérationnel pour la production de produits Tarkett au cours du troisième trimestre.[S3]Le montant des transactions n’est pas communiqué.",
      "question": "Quel est l'objectif de Tarkett en Chine selon l'article?",
      "answer": "Tarkett cherche à se renforcer en Chine en rachetant une participation minoritaire et en achetant un site de production de sol vinyle."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Aviva a l’intention dans les prochains mois de renforcer son allocation dans les actifs immobiliers en privilégiant les biens « premium » et en entamant une diversification à l’international, en particulier en Allemagne et au Royaume-Uni.[S2]L’objectif est d’augmenter, en fonction des opportunités qui vont se présenter, la part de l’immobilier en portefeuille (3% aujourd’hui).[S3]Jusqu'à présent, Aviva a eu tendance à concentrer ses investissements sur la France, en privilégiant les bureaux et les commerces.",
      "question": "Quel est l'objectif d'Aviva concernant son allocation dans les actifs immobiliers ?",
      "answer": "Aviva souhaite renforcer son allocation dans les actifs immobiliers en privilégiant les biens « premium » et en diversifiant à l'international, notamment en Allemagne et au Royaume-Uni, afin d'augmenter la part de l'immobilier dans son portefeuille."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Un particulier ayant acheté en l’état futur d’achèvement (VEFA) deux lots d’une résidence qui n’ont finalement pas été livrés- le constructeur ayant déposé le bilan -, assigne le promoteur, la banque et le cabinet de conseil patrimonial spécialisé dans la défiscalisation, en résolution conjointe de la vente et du prêt, et en paiement de dommages et intérêts.[S2]La Cour d’appel fait droit à ses prétentions, obtenant la résolution de l’opération et du prêt, le versement, par la banque et le cabinet de défiscalisation, d’une indemnité de 80.000 euros.[S3]La banque et la société de défiscalisation se pourvoient en cassation.[S4]Résolution du prêt.[S5]La haute juridiction confirme la position de la cour d’appel quant à la résolution du prêt.[S6]Cette dernière a en effet retenu que le prêt consenti est indissociable de la VEFA dont il a permis de financer le prix.[S7]Au visa de l’article L.312-12, al.1er du Code de la Consommation, la Cour de cassation affirme que « l’offre est toujours acceptée sous la condition résolutoire de la non-conclusion, dans le délai de quatre mois à compter de son acceptation, du contrat pour lequel le prêt est demandé ; qu’en raison de l’effet rétroactif attaché à la résolution judiciaire d’un contrat de vente, celui-ci est réputé n’avoir jamais été conclu, de sorte que le prêt demandé en vue du financement de la vente est résolu de plein droit.[S8]» Or, « la demande de M.[S9]X...[S10]tendant à la résolution de la vente pour défaut d’achèvement de l’immeuble, pour absence de livraison dans le délai contractuel et pour interruption des travaux, lesquels n’ont pu reprendre en raison de la procédure de redressement judiciaire, doit être accueillie, dès lors que ces circonstances caractérisent l’inexécution du contrat de vente en l'état futur d’achèvement ; qu’il en résulte que le prêt souscrit par M.[S11]X...[S12]auprès de la banque est résolu.» Devoir de mise en garde de la banque.[S13]La Cour de cassation relève également que la banque est tenue d’un devoir de mise en garde à l’égard de l’emprunteur.[S14]Ce dernier n’était pas un emprunteur averti et selon la banque, il avait «une capacité à épargner allant jusqu'à 300 euros par mois, (…) le prêt qui lui avait été consenti était d’un montant de 109.600 euros remboursable en 330 mois, par échéances de 393,30 euros pendant 24 mois, puis de 629 euros pendant 276 mois, que la banque ne pouvait ignorer les capacités financières limitées de M.[S15]X...[S16]ni la saturation du marché locatif du type de celui de l’immeuble en cause, à Limoges, de sorte que la capacité de M.[S17]X...[S18]à rembourser le prêt était étroitement tributaire du succès du projet immobilier.» Responsabilité du conseiller.[S19]Le cabinet de défiscalisation voit sa responsabilité engagée pour défaut d’information.[S20]La Cour de cassation confirme là aussi l’arrêt de la Cour d’appel de Versailles: « le mandataire est personnellement responsable envers les tiers des délits ou quasi-délits qu’il peut commettre à leur égard dans l’accomplissement de sa mission.[S21]» En l’occurrence, la cour d’appel a préalablement constaté que le cabinet de défiscalisation avait démarché l’investisseur, pour le compte du promoteur, qu’il n'était pas un mandataire ordinaire, choisi au hasard, mais un professionnel spécialisé dans l’investissement locatif défiscalisé.[S22]« En cette double qualité, le cabinet de défiscalisation était tenu d’informer M.[S23]X..., acheteur néophyte, dont les ressources annuelles maximales étaient de 30.000 euros, des particularités des investissements qui lui étaient proposés et des risques de l’opération en cause, dont le montage était fragile puisque chacun de ses éléments, vente, prêt, vente des autres appartements, paiement des entreprises, était lié aux autres, de sorte qu’il suffisait qu’un seul de ces éléments soit fragilisé pour que l’ensemble s'écroule…» Par ailleurs, l’arrêt souligne que le cabinet de défiscalisation n’a pas apporté la preuve du respect de son obligation d’information.[S24]Détermination de l’indemnité.[S25]En revanche, la Haute juridiction estime que la Cour d’appel a privé sa décision de base légale en évaluant à 80.000 euros le montant de l’indemnité par des motifs impropres à établir que ce montant constituait la réparation d’une perte de chance et que cette réparation était mesurée à la probabilité de la chance perdue par l’investisseur de ne pas souscrire le contrat de VEFA litigieux ou le contrat de prêt litigieux.[S26]Cass.[S27]1ère Civ.[S28]du 30 avril 2014 n°13-10582",
      "question": "Quels sont les éléments qui ont conduit la Cour de cassation à engager la responsabilité de la banque et du cabinet de défiscalisation dans l'affaire de la résolution judiciaire d'une opération de défiscalisation ?",
      "answer": "La Cour de cassation a engagé la responsabilité de la banque pour défaut de mise en garde en raison de l'insuffisance des capacités financières de l'emprunteur et de la saturation du marché locatif. Le cabinet de défiscalisation a été tenu responsable pour défaut d'information sur les risques de l'opération, en particulier en ne prévenant pas l'investisseur néophyte des fragilités du montage immobilier."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Comme nous l’indiquions mercredi 7 mai, le Sénat incité à se prononcer sur le sujet rémanent des contrats d’assurance vie à frais précomptés a adopté l’amendement intégré à la proposition de loi visant la déshérence.[S2]Cette adoption s’est faite sans discussion ni opposition.[S3]En commission, un avis favorable a été donné à cet amendement n° 38, «qui renforce la protection des épargnants en plafonnant les frais facturés au cours d’une année par un assureur vie afin de mettre un terme définitif à la commercialisation de contrats à frais précomptés».[S4]En extrait, les échanges des sénateurs à l’occasion de a discussion parlementaire «Article additionnel après l’article 5 M.[S5]le président.[S6]L’amendement n° 38, présenté par M.[S7]Marini et les membres du groupe Union pour un Mouvement Populaire, est ainsi libellé : Après l’article 5 Insérer un article additionnel ainsi rédigé : L’article L.[S8]132-22-1 du code des assurances est complété par une phrase ainsi rédigée : « Le montant des frais mis à la charge de ce dernier au cours d’une année donnée ne peut excéder 5 % du montant des primes devant être versées cette même année.[S9]» La parole est à M.[S10]Francis Delattre.[S11]M.[S12]Francis Delattre.[S13]Cet amendement, qui est issu d’une initiative de M.[S14]le président de la commission des finances, tend à faire en sorte que les frais mis à la charge du souscripteur ne puissent excéder, au cours d’une année, 5 % du montant des primes versées, et cela afin d’éviter toute dérive.[S15]M.[S16]le président.[S17]Quel est l’avis de la commission ?[S18]M.[S19]François Marc, rapporteur.[S20]Cet amendement tend à mettre fin au contournement des dispositions, introduites en 2005 sur l’initiative de Philippe Marini et dont l’objet était de faire cesser la pratique des frais précomptés.[S21]En effet, nous avons le sentiment que ce type de contrat peut pénaliser grandement les souscripteurs.[S22]La commission est donc favorable à cet amendement qui, à nos yeux, a pour objet de renforcer la protection des épargnants.[S23]M.[S24]le président.[S25]Quel est l’avis du Gouvernement ?[S26]M.[S27]Michel Sapin, ministre.[S28]Le Gouvernement s’en remet à la sagesse de la Haute Assemblée.[S29]M.[S30]le président.[S31]Je mets aux voix l’amendement n° 38.[S32](L’amendement est adopté.) M.[S33]le président.[S34]En conséquence, un article additionnel ainsi rédigé est inséré dans la proposition de loi, après l’article 5».",
      "question": "Quel amendement a été adopté par le Sénat concernant les frais précomptés en assurance vie ?",
      "answer": "L'amendement n° 38 a été adopté par le Sénat, visant à plafonner les frais facturés par un assureur vie à 5 % du montant des primes versées en une année, afin de mettre un terme définitif à la commercialisation de contrats à frais précomptés."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La société de capital investissement LBO France a annoncé lundi avoir finalisé deux investissements majoritaires au travers du fonds Hexagone III: dans Fine Sounds (58%), leader mondial du marché audio haut de gamme pour les particuliers, et dans le groupe Vaglio (72,8%), qui exploite des carrières de calcaire pour le BTP.[S2]Hexagone III, un fonds de 154 millions d’euros levé en 2010 est désormais investi à plus de 70% dans 7 sociétés.",
      "question": "Quelles sont les deux sociétés dans lesquelles LBO France a effectué des investissements majoritaires ?",
      "answer": "LBO France a effectué des investissements majoritaires dans Fine Sounds et dans le groupe Vaglio."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Pimco Europe has appointed Robert Kyprianou as its non-executive director as part of a reorganization of its board of directors, Citywire reports.[S2]He will also join the auditing and risk board, according to his LinkedIn profile.[S3]Kyprianou has more than 30 years of experience in the asset management sector.[S4]He previously served as CEO of Axa Framlington Investment Managers (2005-2009), and then as head of fixed income and securities investment management, and deputy CEO of Axa Investment Managers (1999-2005), head of fixed income at ABN Amro Asset Management (1995-1999) and as chief investment officer at Salomon Brothers Asset Management International (1990-1994).[S5]In his career, Kyprianou has also served as chairman of the board of directors at Gartmore, Aviva Investors and Eurobank Cyprus in non-executive roles.[S6]He has also been chairman of Polar Capital Global Financials Trust.[S7]Lisa Arnold, a former analyst at the NatWest investment bank, has also been appointed as non-executive director at Pimco Europe.[S8]She will also serve as non-executive director of Futura Medical, while also serving as a non-executive member of the board of directors at the Tate & Lyle and Whitbread pension fund.[S9]The appointments come after a larger overhaul of the executive management team at Pimco Europe, following the retirement of its chairman and CEO, Joseph McDevitt, at the end of April.[S10]McDevitt has been replaced by Bill Benz.",
      "question": "Qui a été nommé directeur non exécutif de Pimco Europe et quelles sont ses principales expériences professionnelles ?",
      "answer": "Robert Kyprianou a été nommé directeur non exécutif de Pimco Europe. Il a plus de 30 ans d'expérience dans la gestion d'actifs et a occupé des postes importants dans des entreprises comme Axa Framlington Investment Managers, Axa Investment Managers, ABN Amro Asset Management et Salomon Brothers Asset Management International. Il a également été président de plusieurs conseils d'administration."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’Agefi rapporte que dans l'étude annuelle de Goldman Sachs Asset Management (GSAM), menée auprès de 233 responsables des investissements et directeurs financiers à travers le monde, ces derniers convoitent des actifs moins liquides : le quatuor de tête est composé de la dette d’infrastructure (29%), le non coté (28%), la dette hypothécaire commerciale (26%) et l’immobilier en fonds propres (26%).[S2]Les assureurs cherchent la prime d’illiquidité (35% veulent réduire la liquidité de leur portefeuille, 9% l’accroître).[S3]Car, si 48% des professionnels interrogés estiment que la faiblesse des rendements est le risque principal qui pèse sur leurs portefeuilles, l’absence de liquidité n’est citée que par 3% d’entre eux, indique le quotidien.[S4]Il s’agit de la dette d’infrastructures, les actions non cotées ou les prêts hypothécaires commerciaux.",
      "question": "Quels sont les actifs moins liquides les plus recherchés par les institutionnels selon l'étude de Goldman Sachs Asset Management ?",
      "answer": "Les actifs moins liquides les plus recherchés sont la dette d'infrastructure (29%), le non coté (28%), la dette hypothécaire commerciale (26%) et l'immobilier en fonds propres (26%)."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La FCA (Financial Conduct Authority) a publié, sur son site le 8 mai, un communiqué dans lequel elle détaille les changements à venir concernant les règles liées aux frais de commissions, notamment les commissions de transaction qui peuvent financer des prestations de recherche.[S2]Ces nouvelles règles militent pour une plus grande transparence et une amélioration des prestations offertes aux investisseurs.[S3]« Les investisseurs doivent avoir la garantie que les frais de commissions servent uniquement à leurs fournir la meilleure exécution et une recherche de qualité.[S4]Ces changements offrent d’une part, aux sociétés d’intermédiation une véritable occasion de montrer qu’elles privilégient avant tout l’intérêt de leurs clients et d’autre part, ils renforcent la réputation du secteur en terme de transparence », déclare Martin Wheatley, directeur général de la FCA, dans le communiqué.",
      "question": "Quel est l'objectif des nouvelles règles sur les frais de commission selon la FCA ?",
      "answer": "L'objectif des nouvelles règles est de garantir que les frais de commissions servent uniquement à offrir une meilleure exécution et une recherche de qualité aux investisseurs, tout en renforçant la transparence du secteur."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La société de gestion américaine Affiliated Managers Group (AMG) vient de recruter Glenn Earle, ancien directeur des opérations de Goldman Sachs International, au poste de «senior adviser» en Europe, croit savoir eFinancial News.[S2]L’intéressé avait quitté la banque d’investissement américaine fin 2011, après 24 années passées en son sein.[S3]Il rejoint AMG pour conseiller la société sur les enjeux de la distribution et de la gestion des actifs en Europe, selon une personne proche du dossier citée par le site d’information britannique.",
      "question": "Qui a été recruté par Affliated Managers Group et quelle était sa précédente fonction ?",
      "answer": "Glenn Earle, ancien directeur des opérations de Goldman Sachs International, a été recruté par Affliated Managers Group en tant que «senior adviser» en Europe."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Dans ses mémoires sur la crise financière, intitulées « Stress Test » et publiées ce lundi, Timothy Geithner, ancien président de la Fed de New York et ancien secrétaire au Trésor américain, déclare qu’il aurait pu soutenir un prêt de la Réserve fédérale américaine pour aider Barclays à acheter la banque Lehman Brothers lors du week-end de septembre 2008 qui a vu la plus grande faillite de l’histoire américaine, rapporte le Financial Times.« A la fin, je suis confiant sur le fait que la Réserve fédérale aurait pu aider à financer une opération avec un acheteur potentiel et je pense que Hank (Paulson, alors secrétaire au Trésor) aurait soutenu cela, peu importe ce que ces proches avaient dit dans la presse, écrit Tim Geithner.[S2]Mais l’aide de la Fed n’aurait pas éliminé le risque pour Barclays et je ne vois pas comment cela aurait pu changer la position du gouvernement britannique.[S3]» Dans son livre, l’ancien secrétaire au Trésor révèle aussi l’existence de divisions et de dissensions parmi les différents officiels chargés pourtant de sauver Lehman Brothers, évoquant notamment des divergences de vues avec Hank Paulson et Ben Bernanke.",
      "question": "Qu'a révélé Timothy Geithner dans ses mémoires concernant les dissensions lors de la crise de Lehman en 2008 ?",
      "answer": "Timothy Geithner a révélé l'existence de divisions et de dissensions parmi les responsables chargés de sauver Lehman Brothers, notamment avec Hank Paulson et Ben Bernanke."
    },
    {
      "chunk": "[S1]En 2013, Candriam, qui exerce une politique active de vote aux assemblées générales depuis 2003, a participé à 75 assemblées générales pour ses fonds commercialisés et a voté sur 1.156 résolutions.[S2]Le printemps des actionnaires de 2012, qui avait vu un nombre significatif d’actionnaires voter contre les rapports de rémunération, ne s’est pas répété mais les actionnaires ont continué de manifester leur mécontentement.[S3]L’année 2013 a notamment été marquée par les sujets suivants : les politiques « Say on Pay » de vote sur les rémunérations en Suisse, en France, au Royaume-Uni et en Allemagne, les discussions sur une réglementation contraignante de l’équilibre hommes/femmes au sein des conseils d’administration et le règlement de l’UE sur la rotation obligatoire des cabinets d’audit.« Lors des assemblées d’actionnaires au cours desquelles nous avons exercé notre droit de vote, Candriam s’est abstenu, ou a rejeté, 52% des résolutions sur la rémunération des administrateurs.[S4]Nos votes « contre » s’expliquent par des préoccupations relatives aux pratiques de rémunération, en raison notamment d’un manque de communication sur les rémunérations variables/globales et/ou les objectifs de performance prévus par les plans de rémunération de long-terme.[S5]La rémunération des administrateurs devrait continuer à faire parler d’elles en 2014 », commente Isabelle Cabie, responsable de l’ISR chez Candriam, citée dans un communiqué.Sur le chapitre de la mixité au sein des conseils d’administration, Isabelle Cabie explique pourquoi ce sujet est d’actualité : « Candriam prône la diversité au sein des conseils d’administration et par conséquent l’équilibre hommes/femmes car il accroît le vivier de directeurs potentiels, ce qui a comme effet positif de diversifier les expériences professionnelles et expertise utiles à un conseil d’administration.[S6]La France, l’Italie, les Pays-Bas, la Belgique, et plus récemment l’Allemagne, ont adopté des législations qui visent à encourager les conseils d’administration à augmenter le pourcentage d’administrateurs féminins.[S7]Au niveau européen, une législation est en cours de discussion et il n’existe pas encore de consensus sur les éventuelles sanctions devant être imposées aux entreprises qui ne respecteraient pas ces lois.[S8]Nous nous attendons donc à ce que le débat sur la mixité au sein des conseils s’intensifie au cours des prochaines années.[S9]»",
      "question": "Quel est le principal sujet abordé par Candriam dans l'article concernant les assemblées générales ?",
      "answer": "Le principal sujet abordé par Candriam dans l'article est le « say on pay » et la mixité au sein des conseils d'administration."
    },
    {
      "chunk": "[S1]BNP Paribas et Credit Suisse ont demandé aux autorités américaines d’autoriser leurs filiales locales, plutôt que leurs maisons mères, à plaider coupable des faits qui leur sont reprochés dans le cadre des enquêtes qui les visent, rapporte le New York Times en citant des sources proches des discussions.[S2]Le quotidien écrit aussi que Jean-Laurent Bonnafé, le directeur général de BNP Paribas, et plusieurs autres hauts dirigeants de la banque française ont fait le déplacement la semaine dernière à Washington et New York pour expliquer qu’un plaider coupable pourrait causer du tort au secteur financier et à la France.[S3]Des arguments qui auraient été accueillis avec scepticisme par les enquêteurs américains.[S4]Ceux-ci ont par ailleurs tenu des réunions avec les autorités financières afin de s’assurer qu’un plaider coupable ne priverait pas BNP Paribas de sa licence bancaire aux Etats-Unis, rapporte le NYT .[S5]Les investigations visant BNP Paribas portent sur des soupçons de violation des sanctions contre les pays sous embargo américain, tandis que Credit Suisse est soupçonné d’avoir aidé de riches contribuables américains à frauder le fisc.[S6]Selon le New York Times , un compromis pourrait être trouvé dès cette semaine avec la banque helvétique.[S7]Reuters évoque une amende de 1,6 milliard de dollars (1,2 milliard d’euros) pour Credit Suisse, tandis que BNP Paribas pourrait avoir à débourser 2 milliards de dollars, selon l’agence.",
      "question": "Quel montant d'amende pourrait être imposé à BNP Paribas selon les informations rapportées par Reuters ?",
      "answer": "BNP Paribas pourrait avoir à débourser 2 milliards de dollars."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le président de la Société nationale Corse Méditerranée (SNCM) pourrait ne pas être reconduit lundi lors du conseil de surveillance de la compagnie maritime en difficulté, ouvrant la voie à l’abandon de son plan de restructuration.[S2]Marc Dufour ne se fait guère d’illusions sur son mandat, qui arrive à son terme à la fin du mois.[S3]«J’ai espéré qu’il serait renouvelé, mais je ne pense pas.[S4]La probabilité est très forte que ce ne soit pas le cas», dit-il dans un entretien au journal La Provence.",
      "question": "Qui est le président de la SNCM et que craint-il ?",
      "answer": "Le président de la SNCM, Marc Dufour, craint d'être débarqué lors du conseil de surveillance de la compagnie."
    },
    {
      "chunk": "[S1]BSkyB a engagé des négociations avec 21st Century Fox de Rupert Murdoch, son premier actionnaire, en vue de l’acquisition de ses filiales de télévision payante allemande et italienne, Sky Deutschland et Sky Italia.[S2]Une telle opération marierait l’ensemble des activités de télévision par satellite de l’empire Murdoch au sein d’un seul groupe.[S3]Aujourd’hui, Fox possède 39% de BSkyB, 55% de Sky Deutschland et 100% de Sky Italia.[S4]« BSkyB pense qu'à un juste prix, cette combinaison pourra créer un géant mondial de la télévision payante» , déclare le groupe, tout en soulignant que les discussions sont à un stade préliminaire et pourraient ne pas aboutir.[S5]Le montant de l’opération pourrait représenter 10 milliards d’euros, selon Bloomberg.",
      "question": "Quel est l'objectif de BSkyB concernant les chaînes européennes de Fox ?",
      "answer": "BSkyB souhaite regrouper sous son toit les chaînes européennes de Fox, notamment Sky Deutschland et Sky Italia, afin de créer un géant mondial de la télévision payante."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Tarkett a racheté la participation minoritaire de 30% qu’il ne détenait pas encore au capital de sa filiale qui commercialise et distribue les produits de la marque en Chine.[S2]Le groupe de revêtements de sols a également acheté un site de sol vinyle près de Pékin qui sera opérationnel pour la production de produits Tarkett au cours du troisième trimestre.[S3]Le montant des transactions n’est pas communiqué.",
      "question": "Quel est le principal objectif de Tarkett en Chine selon l'article?",
      "answer": "Tarkett cherche à renforcer sa présence en Chine en rachetant une participation minoritaire et en achetant un site de production."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Il s’agirait de la plus importante acquisition de l’histoire de la marque à la pomme.[S2]Selon diverses sources, à commencer par le Financial Times , Apple est en négociations avancées pour mettre la main sur Beats Electronics, fabricant de casques audio et propriétaire d’un service de streaming, pour 3,2 milliards de dollars.[S3]Apple lorgnerait particulièrement le service d’abonnement musical qui compléterait son offre iRadio lancée en 2013.",
      "question": "Quel est le montant de l'acquisition potentuelle d'Apple pour Beats Electronics ?",
      "answer": "Le montant de l'acquisition potentuelle d'Apple pour Beats Electronics est de 3,2 milliards de dollars."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’agence de notation a relevé vendredi de «négative» à «stable» la perspective de la note «BBB-» allouée à STMicroelectronics.[S2]Fitch juge « plus visible » le profil de rentabilité et de cash-flow du groupe après l’arrêt des activités mobiles, une restructuration réussie de la base de coûts et une tendance à l’amélioration du chiffre d’affaires.",
      "question": "Quelle a été la décision de Fitch concernant la perspective de la note de STMicroelectronics ?",
      "answer": "Fitch a relevé la perspective de la note «BBB-» de STMicroelectronics de «négative» à «stable»."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Président du directoire de la société d’investissement, Frédéric Lemoine clame dans un entretien en avoir «assez d’entendre parler de patriotisme économique à tout bout de champ».[S2]Cela correspond à ses yeux à «une accusation moralisatrice».[S3]Alors que «Wendel revendique ses origines françaises partout dans le monde», le dirigeant assure que «la France doit s’adapter au modèle économique mondial, plutôt que d’imposer un cadre inhabituel aux acteurs étrangers».[S4]Le groupe souhaite investir un tiers de ses moyens en Amérique du Nord, «où la conjoncture et l’enthousiasme entrepreneurial sont au rendez-vous», et un autre tiers en Europe, avec une priorité pour la France, l’Allemagne et le Benelux.",
      "question": "Quel est le point de vue de Frédéric Lemoine sur le patriotisme économique ?",
      "answer": "Frédéric Lemoine, président du directoire de Wendel, est las du patriotisme économique, qu'il considère comme une accusation moralisatrice, et prône l'adaptation de la France au modèle économique mondial."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Directeur général du courtier en denrées agricoles depuis décembre dernier, David MacLennan clame dans un entretien être «en mission» pour dynamiser la performance du groupe après plusieurs années de résultats décevants.[S2]Le dirigeant fait part de ses soucis à trouver des cibles dans un marché où des taux d’intérêt faibles ont contribué à la hausse des valorisations.",
      "question": "Qui est le directeur général de Cargill et quel est son objectif selon l'article ?",
      "answer": "Le directeur général de Cargill est David MacLennan, qui cherche à dynamiser la performance du groupe après plusieurs années de résultats décevants."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le numéro un de la banque de détail en Géorgie va déposer aujourd’hui un dossier en vue d’une IPO à Londres, selon le directeur général de TBC Bank, Vakhtang Butskhrikidze.[S2]Le groupe entend récolter environ 300 millions de dollars, dont un tiers de la vente de nouveaux titres.[S3]De quoi, selon le quotidien, tester l’appétit des investisseurs pour les actifs de l’ancien bloc soviétique.[S4]Le dirigeant met en avant l’indépendance économique de son pays vis-à-vis de l’Ukraine ou de la Russie.",
      "question": "Quel est l'objectif de TBC Bank concernant la Bourse de Londres ?",
      "answer": "TBC Bank vise à déposer un dossier en vue d'une IPO à Londres pour récolter environ 300 millions de dollars."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’investisseur américain assène dans un entretien que les performances de la France sont à la traîne notamment du fait du «manque de courage politique du gouvernement» et du «pouvoir excessif des syndicats».[S2]Le président et fondateur de Soros Fund Management souligne ainsi que «l’Espagne a fait bien davantage que la France en matière de réformes structurelles».",
      "question": "Quels sont les principaux critiques de George Soros concernant la France selon l'article ?",
      "answer": "George Soros critique le manque de courage politique du gouvernement français et le pouvoir excessif des syndicats, ce qui, selon lui, freine les performances de la France."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le groupe sud-coréen s’apprête selon le quotidien, qui cite des personnes proches du dossier, à lancer un nouveau smartphone basé sur son propre système d’exploitation Tizen en Russie et en Inde.[S2]Samsung se placerait ainsi un peu plus en concurrence directe avec Google et Apple dans le secteur des logiciels et services de téléphonie mobile.",
      "question": "Quel est le nouveau smartphone de Samsung basé sur un système d'exploitation propre, et dans quels pays va-t-il être lancé ?",
      "answer": "Samsung prévoit de lancer un nouveau smartphone basé sur son système d'exploitation Tizen en Russie et en Inde."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Lafarge et Holcim sont prévenus.[S2]Les fusions entre égaux sont tout sauf une formalité.[S3]L’échec retentissant du mariage entre Publicis et Omnicom illustre la place centrale de la gouvernance dans ce genre de projet.[S4]Car, si les difficultés fiscales ont joué, ce sont les questions de répartition du pouvoir qui ont provoqué la rupture des fiançailles.[S5]«Vous ne pouvez pas avoir une fusion entre égaux si le directeur général, le directeur financier et le secrétaire général viennent de la même compagnie» , en l’occurrence Omnicom, a lancé Maurice Lévy, le président du directoire de Publicis, regrettant que le contrat initial avec son homologue américain John Wren n’ait pas été respecté.[S6]La mainmise d’Omnicom aurait menacé l’intégrité du modèle économique de Publicis, estime Maurice Lévy.[S7]Un risque qui avait été pointé du doigt ces dernières semaines par plusieurs analystes financiers.[S8]Les deux groupes se sont en effet construits sur des gestions différentes.[S9]Le groupe français fait de la marge opérationnelle sa priorité.[S10]A 16,5%, celle-ci était ainsi 3 points supérieure à celle d’Omnicom en 2013, et toute proche des 17,2% générés par le numéro un mondial, le britannique WPP.[S11]De son côté, Omnicom privilégie le retour sur capitaux employés, le plus élevé du secteur à près de 30%, quasiment le double de celui de Publicis.[S12]Séparément, les obstacles n’étaient pas insurmontables.[S13]Mais c’est leur accumulation et le risque de dérapage du calendrier qui a poussé les deux directions à rompre, sans indemnité.[S14]Même si elles étaient concentrées au niveau des holdings de direction, les discussions ont pénalisé la gestion opérationnelle des deux groupes.[S15]Les analystes de Jefferies constatent que les taux de croissance au premier trimestre 2014 de Publicis et d’Omnicom sont de 2 à 3 points inférieurs à ceux de WPP ou d’Interpublic.[S16]«J’étais ‘out of focus’ du fait de la fusion, mais je vais me concentrer de nouveau sur l’innovation et la croissance» , a promis Maurice Lévy, dont le mandat arrive à échéance en décembre 2015.[S17]Vendredi, le cours de l’action Publicis a bien résisté.[S18]Mais la direction du groupe va devoir convaincre sur sa capacité à accélérer en solo après avoir vanté les mérites de la taille face à Google ou à Facebook.[S19]Maurice Lévy a prévu d’apporter des précisions en juillet, lors des résultats semestriels, sur le plan à 2018.[S20]Publicis n’exclut pas de redistribuer de l’argent à ses actionnaires pour faire passer l’échec du mariage.",
      "question": "Quel est le principal défi auquel fait face Publicis après l'échec de sa fusion avec Omnicom ?",
      "answer": "Le principal défi de Publicis est de montrer qu'il peut réussir sa stratégie de croissance en solo, après avoir vanté les mérites de la taille critique face à des concurrents comme Google ou Facebook."
    }
  ]
}